星島日報：1983年前出生BNO持有人或可恢復CUKC身份享居英權

【星島日報報道】擁有BN(O)的港人要留意，英國人權組織「香港監察（Hong Kong Watch）」昨晚在FB發文，留意到一些報告，透露二戰後至1982年在香港出生、曾擁有英國及殖民地公民（CUKC）身份的BN(O)持有人，日後可能可以恢復（may be able）CUKC身份，享有居英權。不過現時英國政府暫時未有有關舉動。

英國及殖民地公民CUKC全稱是Citizen of the United Kingdom and Colonies，英國以往只有CUKC一種國籍，但隨《1981年英國國籍法令》在1983年1月1日生效，香港人就被歸類為英國屬土公民（BDTC）。

1984年《中英聯合聲明》簽訂後，由於BDTC會在1997年香港回歸後失效，英國准許有關人口在1987年起申請登記成為英國國民（海外），即持有BN(O)。

BN(O)持有人現時並沒有英國居留權及在英工作權，基於《法令》在1983年1月1日才生效，若講法屬實，1983年1月1日前出生的BN(O)持有人或將重新取得CUKC身份並享有居英權，以及其他全部公民權利，與「真英國人」無異。

由於BN(O)不接受新申請，因此從未持有過BN(O)，或1997年7月1日或以後出生的香港人均不能申請。

唔好意思搭單問下，HKVDC係乜？同CUKC有無關係？

無關係